農曆年假內地訪港旅客急增 零售業銷售未有同步增長反跌

在高鐵和港珠澳大橋帶動下，農曆年假期內地訪港旅客急增超過三成。不過業界說，零售銷售未有同步增長。

內地一連七日農曆新年假期結束，在高鐵西九龍站，仍有不少旅客來港，但有旅客指不會過夜，因為香港酒店房價貴。

內地旅客彭先生表示：「現在過深圳的話也是比較方便，高鐵二十分鐘也到深圳。其實香港的房價，確實寸土寸金也是理解，一般來説的話都不會選擇香港過夜，因為確實壓力也比較大。」

入境處數字顯示，年三十至大年初六，訪港內地旅客超過140萬人次，較去年農曆年同期增加三成一，旅行團人數亦升近五成。

去年開通的高鐵及港珠澳大橋，在農曆新年假期帶動，約43萬內地旅客來港，佔整體內地旅客約三成。

不過零售業界指，化妝、藥房及珠寶等銷售未有同步增長。

珠寶金行營運總經理劉克斌表示：「反映了平均消費單價下跌了，很多有消費能力的顧客，避開了人流高峰期的檔期來港消費，多了很多內地客來觀賞香港特色節日活動，所以購物氣氛他們未必放在第一位。」

旅遊業界指，酒店業的入住率升幅微，顯示兩大基建雖然帶來便利，但亦令不少內地客選擇即日來回。

旅遊界議員姚思榮表示：「高鐵深圳加了很多班次，十多分鐘就可以來香港，上午來、下午或晚上消費就走，這是比較方便的。珠三角方面，如珠海、中山、粵西等城市，去港珠澳大橋也很方便。」

他認為政府要完善酒店配套，開拓新景點，吸引更多高增值的過夜旅客。

支那人

抵撚死

旺丁唔旺財

證明粵西(包括澳門)喺香港冇咩消費力

窮鬼只會造成破壞同負擔

即係高鐵同條橋倒米啦
噤邊撚個話起